數學天才何猷君同時獲 MIT Oxford 入場券

何猷君，出生于1995年，何鴻燊和四太梁安琪三子。

有錢真好

高 靚仔 有學識 有錢
咩玩法呀

MIT

高？

賭王何鴻燊與四太梁安琪兒子何猷君，自小被封為「數學天才」，細細個讀書已經名列前矛，佢考到地球上最強嘅學府麻省理工大學（MIT），仲用三年時間讀完四年嘅課程，唔好以為真係天才就唔使努力，佢今日就係ig說明呢三年過緊點樣嘅生活，猷君中英對照說：「many of you have realised, I graduated in 3 years. Let me do a bit of explaining.. On average MIT students take 4 classes a semester. In my second year, I took 8. It meant I didn't have time to party much, or even to eat much, it meant I had so much work I'd forget which problem set was for which class. Why I put such a burden on my shoulders? Aside from wanting to start my own company, I wanted to show the world I could achieve the impossible. The person next to me, he is the only other person I know in my year that also graduated early. 為甚麼我會能夠三年畢業？一個普通的MIT學生每個學期平均讀4門課。我大二那年，我每天沒能吃沒能睡，功課多到我經常忘了哪一份是哪一課的，就是為了每學期讀了8門。為甚麼這麼辛苦？因為我想讓世界知道我可以用我雙手達到一個正常麻省理工高材生也很難達到的目標，因為我就是我😎在我身旁的是另一位我認識能夠早畢業的朋友，Class of 2017我們兩個跟你提前說再見咯。」聽落認真有霸氣！而又真係畀佢做到喎！

而啱啱畢業嘅猷君又透露自己已經收到全球最大嘅投資公司offer，再加上MIT早前已經收咗佢讀碩士，而只有21歲嘅佢又創辦咗一個慈善機構，唔知猷君會揀邊條路呢？佢喺ig用中英文寫到：「 Met the most amazing friends，BlackRock Private Equity job offer，Masters of Finance offer，Started student-run non-profit，Graduated a year early，Thank you MIT for giving me the best education I could have ever asked for！在短短的三年內，我沒想過我會能夠學到這麼多，完成這麼多的目標。我認識了世界上一幫最聰明的朋友們，拿到了世界上最大金融公司的Offer，考到了碩士學位，創辦了一個慈善機構，現在更提前一年畢業。MIT，謝謝你。」

係 MIT 讀兩倍科目

係勁 但如果佢出世係窮嘅家庭 可能已經係麥當勞做緊紅牌。。。。

勁到呢

我係 HKU 5 ->6 科已經覺得難頂
佢 MIT 4 -> 8

留名睇連登仔葡萄

我已經葡萄緊

真定假膠
佢本身真係天材
同埋mit 唔會因爲人有錢而收囉

香港澳門有9成人都葡萄

九成九九九九九九

酸死人

人生贏家 同人唔同命

MIT畢業都要比人屌父幹癡撚線

天才加勤力再加父幹

佢老豆有能力賺咁多錢
本身9成都係資優啦
個仔有遺傳都合理既
不過你岩
有能力都要有錢先讀到

講呢d顯得自已酸

咁唔通屋邨仔辛辛苦苦hku畢業又要屌佢如果老豆老母係乞丐既一定中三就要出黎做野咩

有錢富二代
豪慣， 有無限享受， 無限西屌， 無目標揾錢
我敢講比窮撚更難讀書

佢有錢佢可以成個二世祖咁周圍fing錢架喎
咁都要有人話佢父幹

咁講真
佢唔白鴿鳥呢下好 唔係下下想靠屋企

不論有錢定窮人，大部份都做唔到啦，mit 仲要3年讀4年野
咩無錢個D就收皮，夠料讀MIT驚無錢讀，scholarship 都夠啦
之前上新聞D咩屋邨仔考入哈佛個D都係靠scholarship

btw 我係同你同立場的

得喇 冇野好講
Fuck the whole universe

佢好似同左少女標本個coco一齊 唔知散左未
真係好好j 又鋼琴又有學識又有錢
人生贏家

天才唔可怕，可怕嘅係佢地比你更努力

比你優秀的人還比你更努力

勁

佢無憂無慮 平常人既野都煩小d啦
又錫屋企人 嗚呀 人生贏家

係囉 我當個班葡萄撚免學費免食宿乜都唔洗錢比佢地讀
佢地又讀唔讀到呀？

You no pa, you no ma

生何如果唔係花心就簡直完全

你睇佢好 佢睇你好架姐

值得尊敬
如果我係佢
應該去左日日攬女9hea
等老豆養

好恐怖
MIT chur8科
3年grad
佢究竟係神仙嘅化身？定係地獄嚟嘅使者？

有咩船夠生活費

+1 佢無丟佢老豆架

公平咩

上面巴打講得好，佢有咩咁勁？
如果佢老豆唔生佢佢一啲成就都唔會有lo

啖泳輪個仔都好似係天才黎
btw 沈教授係咪屈機啲 純學術上黎講

呢個世界公平咩?

係連登仔眼中除左自己之外全部都係垃圾

好撚酸呀
21就咁大成就

佢地咁撚柒一定唔關父母事啦

咁ge家庭要培養一個mit有幾難
正常智商已經可以培養到啦

好酸呀
好酸呀
好酸呀

家境呢d野葡萄嚟有咩用？
你自問有佢咁努力嘅，就算係喺草根家庭大，際遇唔荒會差得去邊囉

返去用bt down av 啦

人地係入面讀多人一倍呀
早一年畢埋業喇
仲關佢入去個陣乜事呀？定份卷都會加分呀？

咁你有咁既家底做唔做到 MIT提早grad 一年俾人讀多一倍科先？

無得輸

好屈機，人生贏家

開個投胎教學好嗎

靚仔？

True

窮嘅話中3冇得讀書出嚟洗頭啦

頂多米七

我有佢咁嘅家底/學歷，一米都願

水泡大學
利申: ive grad

呢個世界公平咩?
一出世已經有錢架啦
仲要比佢有頭腦
點解仲要比佢有埋勤力
公平咩

Agger

睇親呢類post d回覆就好嬲
點解要睇死自己或者其他人
冇人話何生唔努力唔勁，但你又點知其他人擁有同佢相同嘅條件都做唔到先？

又話個天開人度門會刪人隻窗，點解我果間係密室

起馬靚仔過你同我

有幾多人有佢咁條件
連比較機會都冇

屌父幹戈班人 咁你地有冇本事提供到好既條件比你既下一代？冇你就收皮啦

Agger 成班奴才刷慣鞋做慣狗 懶係理性咁
仲有 每個人都有talent架啦 一定要數學叻先叫天才？

有密室咁好？ 我係棺材咋
所以你唔駛灰心 你已經好過我好多

係靚仔過我地三個加埋乘二

Ok u win

咁我點解要努力

D 英文...

痴撚線 有錢靚仔聰明仲要勤力
條女重要係門當戶對既靚女

人地有錢係贏在起跑線
咁佢都要本身真係醒先得架

公道講句
係數學界呢類天才一街都係
不過係老豆有錢先炒得起

你英文好過佢好多
你好優越啊
請唔請人啊波士 我刷鞋好叻架
吠吠🐶🐶🐶🐶

洗唔洗咁敏感

連登仔: 要是我也有個富爸爸? 何猷君算d也野

香港都大把人有錢留學
有幾多個做到double load 每個sem load多課早半年畢業我就見得多
但普通人同樣成就未必見報就真既

好葡萄

如果Tesla 蔡倫 拿破侖有日記流出
都會俾連登仔捉grammar錯

Lin登仔世界第一

唔好串我未來老細plz

一陣分分鐘捉你又中又英

連登仔唔係話屋企有錢就唔使讀書嘅咩
人地錢又多過你，叻又叻過你，讀書都讀得多過你呀

捉人grammar果個好撚柒

連登仔酸到

我老闆英文係最好的 將來佢一定有190cm 到時就屌鳩死你地

真係唔明你地咁敏感做乜鳩
講兩句又話人又酸又剩

連登仔最鐘意葡萄人

用左咩精子

公道講句，喺連登99%都係數學天才，係差在屋企無錢

駁唔到呀
吠吠

你地都真係好笑
無錯佢真係數學好叻，但真係未到要新聞去報道既地步
又話我酸，自己諗清楚呢單野係咪真係咁好報先啦

酸到用grammar捉人錯

好屈機

MIT喎

一句有錢就抹殺人地努力？
一個sem 8科喎

俾你出生係佢個家庭你有無信心講一定做到先

唔係話葡萄佢，不過佢又唔使自己煮飯洗衫，又唔洗返工賺外快，又唔使為咗第二間鋪平少少而去一間遠啲嘅鋪頭買野，咁其實真係慳咗唔少時間。不過都要佢自己本人有心讀書先得嘅

唔駛愁租屋搵工已經少左好多壓力啦

仲有，你地有無認真睇篇英文，佢唔係grammar錯，而係D英文真係好怪
根本唔關報佢咩天才事，你搵個普通人講，我都係會笑，而且只係一句短句回覆，係你地咁敏感又話酸又剩
老實講，讀得呢一科，唔係聰明加勤力一定做唔到，係抵讚
但香港有更抵讚既，每年大把去埋美國讀UCLA PHD，你地唔知姐
唔講啦，我盡左力令你地明，你地鍾意點諗係你地事

成堆女團住你爭住俾個西你屌你又抗拒唔抗拒到？

有錢人唔去嘆世界而係去讀書喎
少見咪拎黎報囉

做咩要抵抗
party 都係為左食女
佢唔洗去party 都食到女咪比平常人慳左d時間 再加享用高質素的pleasure

Sicence毒撚出到黎可以做咩？

香港大把中產後代唔使憂呢d啦
End up咪又係做二世祖

所以你響呢個post已經見到窮撚同有錢仔既分別
窮撚就乜撚都可以賴,比藉口自己
有錢仔就識運用自己優勢同識去爭取自己想要既野

有i bank offer

我老豆有佢老豆咁有錢我實得
我話嘅屌你老母

咩係麥當勞紅牌？

留名

agger

唔明呢到做乜咁酸
呢啲成就唔係中六合彩嗰種
全靠好彩巧合造成
係佢老豆好聰明+好努力+運氣
佢自己好聰明+好努力+運氣
你地講到好似全靠運氣咁

如果你話有錢人搞生意易啲成功
因為冇家累 因為有人脈 就啱嘅
但依家講讀書叻
我地呢啲普通人讀書時期都有大把誘惑啦
佢屋企就算搵名師補習 但誘惑仲撚大
想像唔到佢定力幾勁先讀到咁叻

咁易咩
First hon再PHD埋就有可能

自卑到咁死左去啦

望下MIT 嘅收生要求先再講啦
你估真係有錢就入到咩
利申 我有佢咁嘅父幹同資源我都覺得自己入唔到

屈機, J 死

大佬 個人本身可能係聰明
但係家境都好重要
無好既土壤 幾靚種子都係死啦
只可以佢好彩 叻 又勤力 又生中有錢佬屋企

完美人生，咩都achieve晒
不如試下做batman啦

條友真係好ON9,敏感到....
護主

樓上成日話如果佢係窮人家庭出世就比人推左出黎做野 語文2左 點點點
調返轉 比個窮人去何家到出世 做唔做到佢咁先 MIT chur 8 科 如果佢係靠錢入去 無實力 唔洗chur 到咁啊

你啲邏輯好癲 我幫你解構下
首先 人地強項數學 你就講人弱項 想貶低人 真係得葡萄撚先會咁做（詳情可研究心理防衛機制）然後你話香港有更抵讚嘅 好似想為其他叻人抱打不平 事實上你嘅思路顯示 你係貶低緊何仔

總結：快啲睇下心理醫生 了解自己

咁樣無左個數學天才
之前睇過一條片，幾個小朋友望住個Screen，Screen會瞬間閃過幾串數字，
然後佢地即刻講到個SUM係幾多
D數字好多個位，仲要每個出現半秒唔夠
痴線

死班毒撚窮撚係到葡萄人 真係睇到都尷尬

屌你老未捉人英文

唔撚係掛
不過我覺得推理同邏輯可以後天訓練
但即時記憶力真係先天

人生贏家
睇得多會想死

或者咁諗
其實佢係因為自己有家庭優勢，所以刻意去完成更難既野，就係想證明比人睇除左先天優勢，佢都有好好努力
不過我係覺得佢出身公屋9成收左皮既
因為我眼見好多叻既UG都係屋村仔
有個4既唔係冇天份或者唔努力
反而係要一邊幫人補習一邊讀書仍然拎4
明明有能力更上一層樓，但無奈要搵錢食飯，生活又唔係咁順利，娛樂都冇乜

唔好以為人葡萄就一定係柒，以為自己可以屈身就叫做大方
反而有志不能伸既叻人，佢地能力可能相同，但冇機會
所以尻屌人葡萄先最柒

努力型天才

笑人英文真係好撚弱智
佢啲英文你頂多話寫得唔靚
唔似作文 寫報導咁structured
但絕對唔係怪到要拎黎笑
好多去外國讀書既人玩social media都係咁寫
因為講慣左口語個套
但佢去MIT又唔係讀文學

你首先要知道冇心理醫生

你漏左老豆本身都係好撚靚仔的

唔係家境重要 係天賦同家教重要
錢咁有用嘅 何家一門十幾傑啦
四房都係得佢一個叻咋

如果要講命運 不如調轉黎諗
何生好彩搵到識教仔嘅四太
又好好彩何生74歲仲生到仔
更好彩係 精子老化個仔都冇缺陷 仲要係天才
而唔好話個仔識投胎啦

佢個樣算好似賭王後生個陣

何猷君

賭王

好似樣啊屌

難講 一開始有好DNA 讀書1粒鐘等於人地3粒鐘 再加上後天 有錢培養 eq 眼光 加上小小努力,成功－定比d 屋邨容易好多

上面果個所謂天才只係人肉計數機 好難相題並論

佢D英文有咩問題？ 咁都捉係咪太痴線？係咪未同過人用英文傾偈？

不厭其煩咁講，係連登講勵志故事，主角一定要係家徒四壁，窮矮毒柒，由細到大比人恰，父母離異甚至係孤兒，成長過程冇人幫過佢！

有影響架 只係冇女人咁明顯
之前睇bbc話男人要盡量40-50前生

公平啲講嗰句，窮撚考上hku讀醫一定難過有錢仔讀mit，樓上啲巴打意思係點解前者冇人理、wfc，但後就要當正佢係天才咁

靚仔 叻 有錢
咩人會襯得起佢

佢老豆副身家多撚過成個獎學金基金呀 唔好咁酸啦成個po都你你

有d酸

係好撚酸

DNA咪又係父幹, 如果係得公屋仔DNA, 中學都畢唔到業

人地真材實料讀到咁叻咁都有得酸
連登仔繼續捉人grammar啦

That's my point
不過好多反智當睿智

其實討論下如果唔係生於何家 會唔會結果好唔同姐

靚仔, 老豆有錢, 又聰明, 好撚酸吖

DNA唔係父幹

無人講超蓮咩 雖然讀書無咁屈機la 好似喺big4做緊 睇佢ig好似考緊會計師牌

佢都叻女

咁唔難嘅事佢地竟然只係培養到一個出黎

咁講愛因斯坦牛頓霍金都係父幹啦 都唔知d人崇拜佢地做咩

酸到呢

個世界根本無公平過

你數既3個名係科學界得Einstein 係比較有地位

真係未聽過

Blackrock private equity
呢個真係超強職位，md 都要讓路

出現了

有錢可以買好多推薦信

其實唔難

咁其實做有錢人都幾慘
成日比人逆向歧視
幾努力幾成功都會比人話父幹
可唔可以試下欣賞下人

我自己覺得，要評論家境有無影響佢讀到數學系，應該要搵返讀過既人去講
我唔敢話家境無影響，但一定唔大。
上到呢個位，一定係靠自己，讀過呢科既過來人就明。
但問題係，呢類天才其實系內好多，無乜好報道
講到尾，媒體見佢係何生個仔，有吹捧價值，先大肆報道。

譚詠麟係香港史上最好既歌手

如果冇newton 開創微績分...

Agger 真係讀過先知
呢d科仲要mit唔係話求其一個死讀就讀到
你估讀個19 bba做project咩
知唔知入面d野幾撚難

不過唔好講笑 愛因斯坦個腦真係有異於常人

我都想慘下

都係 不過其實家境呢樣野我就覺得都幾影響
你可以放更多時間落去 但唔係否認佢的努力
可以睇下hku入面幾多%的學生係住公屋
可能d媒體吹捧所以大家先會有咁的反應

其實淨係樣同高 唔係有錢同埋讀書勁 都夠佢食一堆女

其實唔好因為人地父幹就無視人地成就啦
比著你地係有錢仔分分鐘日蒲夜蒲玩到天昏地暗啦，撚會去讀書咩
有錢仔可以抵得住享樂誘惑去讀書已經好好架啦

無人無視 okay?

屌 上面成班話人地啲成就只係父幹造就
大佬呀 父幹都係雙面刃啫

相比窮閪嘅困境，兩咩面刃呀
成功需父幹，再唔係老母被幹

睇字啦
利申：我係有錢仔實日玩夜玩享受生活 chur黎做乜

人生贏家

MIT
chur你都入唔到啦

你姐

關我撚事咩

講撚到你自己都唔係咁

你係咁就等於個個都係咁😂😂😂

講撚到而家d公屋仔個個讀緊書都要一放學就出黎打幾份part time 幫補家計搞到佢地讀書唔夠有錢人黎咁
可能我幸福啦 身邊d人個個公屋但個個要讀書都一定有100%既時間讀書
仲要3年 MIT 有錢係比個機會佢讀姐 講到係讀書上幫到佢好多咁
利申 公屋仔

其實美國有d頂級大學收你果陣如果你屋企冇錢係會出full ride scholarship包哂學費生活費，就算冇錢冇父幹都入到

佢前世係咪拯救左全世界

有錢仔做乜都係錯

其實你冇錢都可以入到mit 都唔明有咩好怨

精警

連登仔：佢叻係因為佢有錢所以乜乜乜姐

而家啲公屋中學雞戴勞同AP喎

真心一問 要入到MIT最基本要有咩條件

其實先天同後天都好重要，先天有成為數學天才嘅潛質都要有屋企/學校培育先可以發揮到出黎

如果佢係普通人
應該入左三大
畢業返緊份萬幾蚊既工

講真果句，金融界真係好多敗家仔
但我唔會因為咁而讚佢，因為佢付出既努力根本數學界隨處可見

你話有錢人娶平民定有錢人娶明星多人留意啲？
出名啲咪多啲人留意囉
沈大師家境都係中產啫 但佢由細開始有人炸作
咁咪多人討論囉

Btw你覺得要叻到點先可以當天才

咁撚多葡萄戇鳩係到做埋d冇意思既假設

個post pH = 0
怪就怪自己唔識投胎啦

橙

Feel到好酸
人地有樣有錢 絕對有能力做敗家仔
香港人真係憎人富貴厭人窮
識好多人去外國讀書
玩幾年業都畢唔到就番黎
人地起碼將自己優秀發大
你敢肯定自己有優勢既話比佢做得好？

有錢咩都得

收啦on9 俾哂大學 起一橦自己名都得

講得好

同佢同樣有錢有樣又勁嘅，我剩係諗到林志穎

係唔係真係要做到好似faraday呢d窮撚天才連登仔先唔會酸

我就估佢因為父幹所以刻意讀得快過人，等大家可以肯定佢

連登仔都會話佢可能DNA好
DNA係父幹
捉佢字蝨
再笑翻人有成就但又矮又柒
自己生得俊啲 碌鳩大啲

AGGER,如果冇父幹DNA, 可能連中學畢業都有問題

如果冇老豆射精，唔會出到世

教育局今年首推「尖子獎學金」，資助合資格學生赴海外頂尖大學升學，以四年學位課程計，金額最多達180萬元。據了解，局方近日陸續通知申請人取錄結果，預計下周將公佈名單及舉行頒獎禮。本報昨率先確認劉建亨為計劃的首批得主之一，並邀得他分享曾經放棄的劍橋科研夢。
父失業 恐難頂40萬學費
昨日訪問前，劉建亨剛完成三小時物理科補習，因高中未有修讀物理，為全面鞏固科學的基礎，近月抽空補習以追上進度，但每月花掉近2,000元補習費對他來說非常吃力。建亨表示，任職玩具廠品質監控員的父親自3月失業至今，一家五口僅靠在大學做文職的母親賺取萬多元收入苦苦支撐，扣除租屋開支，每月僅數千元生活費，「生活艱難了很多，要節衣縮食」。
他透露，家中積蓄不多，雖然早前已成功獲得另一獎學金，但未收到尖子獎學金的遴選結果前，曾憂慮沒有能力支付首年近40萬元的學費，「當時心情好複雜，好驚要放棄這難得的升學機會」。
建亨為幫補家計，上月開始每周在補習社兼職逾22小時。他指自文憑試放榜當日其故事被報道後，已收到十多名喇沙校友及善長提出會資助他到劍橋升學，力勸他不要放棄，令他既驚喜又感動。

讀到MIT劍橋呢D根本唔洗諗唔夠錢讀，佢收左你
間中學一定拎彩，無錢都一定搵校友捐比你同推上報
總知點都唔會無錢讀

呢到淨係香港政府筆船，未計大學個邊同外國都有好多船比呢D學生

我有個mit fd 同佢同房
之前去mit個frat house 搵佢個陣 佢話mario 根本就唔讀書 全部都係cheat 番黎

利申 yumi 真人唔靚

首先你要天才到冇時間溫都可以大巴大巴車死人
同埋名額有幾多
又同埋你估個個都係好中學
總之你個總知係別字
同埋好多都會比環境影響
你地講到努力同天份一定可以無視環境同命運既制約，只可以話你地太天真太傻（其實係太蠢）

未見過香港有能力讀到MIT呢類頂尖大學既中學生有邊個因為錢銀問題而讀唔到
讀唔到實上報
咩無錢所以要顧生活無得讀上去考MIT個D就算數，窮過劉建亨既拎左綜援去讀
只係無能力讀頂尖大學既藉口，夠料既一定可以突破錢銀而讀唔到頂尖大學呢個問題

D人又會賴家徒四壁已經唔會有其他誘惑
可以令到佢專心讀書
窮矮毒柒就無fd無女多左好多私人時間讀書
所以又係父幹先天優勢嫁喇

唉

早排先有個人唔去cambridge留返港大讀醫

屌你老母我琴晚同我契爺戈巴契夫傾電話添

Yumi條整容雞 整到成隻人妖咁
唔明mario點食得落

比個極端例子你丫
有個天分幾好既生左去去住劏房，中4打後放學番parttime
你試下每日番pt ，睇你有冇精神讀書
好明顯我執著既係培育環境，唔係有個offer之後既事
如果以上例子既人唔洗pt，就有能力拎mit offer, 番pt 冇時間溫書就去左ust
你可以話假設左好多野
不過你冇得唔承認呢種情況一定會發生
而家我冇話佢mit 唔勁，只係惋惜有唔少人才如果有佢咁既家底成就會高好多

有無相

唯一想知知段英文有咩問題同邊到怪
求指教

On 9 . 好乜撚？ 精乜警啫

不如你講下窮撚有乜優勢可以反 cup 有錢人呀？

窮撚講事實就係賴？

有錢人做乜都叫叻叫有心思呀？

唔係丫
用佢既logic
窮撚都係運用自己既劣勢去突出自己既勤力同無奈
佢教緊你造句呀

其實成日都見到有班人爭住去維護有錢佬， 富二代， 懶持平咁幫佢地講好說話

咩居心？ 咩心態？

最強基因

咁老實講唔係寫得好，如果普通人寫一定比人插死
不過連登仔都係跟紅頂白，見到人地係勁人就淆晒青

所以我覺得香港人都係垃圾
試下係非洲出世，可能三歲未到就死左

sad but true

同怎樣才算贏巴塞一撚樣

佢地會話唔洗俾家用係贏在起跑線
要代父還債先夠

幫人打飛機顯示自己大方清高有道德有眼光冇腦

有咩出奇
視野淺窄

都知實有你呢煩白痴
不過我明蠢人係佔大部分，我唔怪你

酸撚到賴屎，明明人生贏家屈晒機，又唔抵得。係都要踩人

Really?

但係數學科好難cheat架喎，有無可能呀

真係唔恨得咁多架啦我呢d平凡人 有佢咁有錢都要有番咁上下頭腦 頭腦呢d又係天生既

講撚到有錢3年mit就易好多 讀書又易好多 乜撚都好易
唔係酸？唔係賴？
其他就可能係 讀mit係條撚啊
冇人話過有優勢 但唔少較草根既階層只要唔係真係窮到讀緊書就出黎做part time 幫補家計既話 f6個年又比到錢補到1,2科習既話 事實上讀書上就已經可以同有錢佬公平競爭
咁撚樣又叫維護

呢個post睇黎已經出現好多夠料讀mit但因為窮所以讀唔到既人表達佢地對懷才不遇既怨恨
唔夠你地有料都係出返去先

食腦先係最關鍵

屋企咁鳩有錢 要佢乖乖地讀書仲撚難

仲要佢咁撚自覺 真係勁撚到爆燈

你都係想人附和你姐
係呀 佢啲英文真係笑撚死人 滿意？

我覺得無DETAIL，又唔好亂講野。

如果你問易唔易CHEAT，因為數學有固定答案，兩份野一式一樣係唔出奇
Cheat起上黎可以好易
當然，我唔知佢係咪真係有CHEAT

好中point 成個post就係最多呢d狗仔 話乜乜自己有咁既家底都唔得，死撚開啦有人叫你同佢比咩？衝出嚟沾人光

都話我只係求其回一句 回個陣根本無諗咁多
洗唔洗咁大反應 好似我殺左你老母咁

巴打慘慘豬，雖則你講嘅係事實，不怕呢啲post咁講預左比人話

佢D回應好護主狗 咬親佢條尾
係人地屋企做緊工人

D奴才做慣狗囉

咁快否認人

數學出貓唯一方法係抄隔離，但始終有難度

所以我覺得佢應該唔會係出cheat

食個真 最慘係咁撚掂都比話父幹 永遠唔可以獨當一面

依你既logic有錯咩

呢樣係唯一既代價 幾努力都無用 好慘

好撚慘呀

講真佢咁嘅學歷點都同錢有關架啦
但比舊錢你你又可唔可以似佢咁讀到書有咁嘅學歷 自問唔得

佢成功再次証明家底加天生聰明真係好重要
人本身叻，無埋屋企負担
想去幾盡都得

利申酸到想重新投胎既ive垃圾

你個名
我而家既狀況

細聲d呀
上面果班話得架

好心啲人咪撚打飛機啦 比你同何猷君同一個家境同生活環境 你都做唔撚到佢個成就啦屌

個人履歷同interview好似好重要
大把act sat爆撚哂都入唔到 人地唔要考試機器

「未見過香港...」
自己睇番啦，地點set撚左香港
閱讀理解U?
同埋我冇興趣用死人呢d例子，因為冇討論空間
我慣用臨界點例子，因為有討論空間，可以發展想像批判
夠唔夠清晰易明
會唔會蠢得濟唔明嫁

其實如果真係一個頂級既天才
世界上係有獎學金呢樣野
香港每年政府都有獎學金quota比undergrad既人去外國讀書

好似係

呢D係有遺傳嘅
唔係吹奏
咁佢老豆都係有料，本身讀得書
雖然出身望族但好似唔係嫡系
發跡係去澳門打拼，雖然做偏門生意，但唔係靠上一代剩落
投得賭牌，再要同舊賭牌勢力抗衡，呢D確係真材實料

我慣用極端化例子，因為易去驗證出背後既道德準則係咪穩固，可以引導去哲學討論
夠唔夠清晰易明
會唔會蠢得濟唔明嫁 :~

窮人讀書有家境壓力 富人讀書都有外界壓力 唔好講到人有錢讀書就易好多先得咖

公道講句
窮閪冇環境冇資源仲要有對無識見嘅兩老加埋分分鐘日撚日係屋企炒大鑊，又冇人脈依靠
有錢佬所謂外界壓力算得啲咩

天分
每個人都有才能架啦 點衡量係邊種 天分有幾高
你不如話你可能係咩螳螂拳大師 只不過冇機會學

同埋呢 天分同成就差好遠
全世界唔少人iq高過 Einstein
但佢地有冇咁大成就咁出名？

係睇結果架啦 不嬲都以成敗論英雄
有冇人在乎街邊乞丐有咩天分？
可能佢3歲識背唐詩啦 咁點啫

普通人普通U take 8科已經攰到仆街
佢仲要MIT

其實呢d topic都可以推咁耐真係好撚on9，一句講晒其實根本無需要同佢比較，坦白講你一出世同佢已經兩個世界，佢之後係弱智又好，天才又好，都唔撚關你事。
但最撚搞笑嘅係又要用返平常人嘅眼光去睇佢能力等等，一嚟去到咁有錢讀書根本已經係講興趣唔喺講前途，二嚟有錢嘅家庭有好多嘢你哋都估唔到，點樣細細個培訓/優生論等等
所以根本就唔需要去話如果佢係窮撚就點，又或者調返轉講俾你正常人去佢個家庭都未必可以咁有「成就」一嚟比較唔到，二嚟真係冇必要比較，因為始終都係兩個世界嘅人...
以上兩者 我會比較欣賞個班質疑佢嘅人，點解？因為佢哋至少發自真心緊自己心底入面嘅嘢
好過上面成班狗仔喺度幫條有錢仔打晒飛機咁，你以為你懶係持平咁講完一堆野就代表你既思想接近有錢仔d咩 No 望下你身處嘅地方，窮撚永遠都係窮，言談點扮都扮唔到
死撚開啦狗奴才

呢啲post你唔係附和就係酸

聰明，靚仔，有錢
世界上有冇比佢更完美既人

人地基因優異係事實 成班仇渲染到人地剩係靠背景靠錢咁 我讚完佢兩句我會變億萬富豪定你班友會少咁忽毛
話你兩句唔岩聽就激動到話人係狗 咁話你仇富又合唔合理先

有冇人知佢係咪同個新加坡有錢女分左手宜家同個奀星Coco一齊

我唔知你係咪講緊我啦 但係留意番我係話兩邊都無需要咁樣講，只不過成班懶係持平咁幫人打飛機，真係成隻狗咁喎

nono 我幾欣賞你呢種懶係持平兩邊都要話下嘅精神

我都好欣賞你呢種見人持平都唔比的精神

原唔代得個名有d熟

屌班葡萄撚
ive一個sem讀8科你地都讀唔掂啦
講經咩

富二代仲咁勤力讀書真係好罕有

Black rock 個job offer 會因為有錢而收

話唔關父幹事既人肯定未報過美國大學
淨係篇essay堆特別經歷同ECA都係要用錢黎砌啦
死窮撚邊有咩ECA咩experience

大學讀數d workload真係好chur

好好成績+好撚有錢=窮撚+超級天才

聽住聽住
我認為佢係叻
但如果佢係公屋小康既話
佢最多經dse入三大
撚有錢去MIT Oxford
獎學金都唔夠比啦

岩 幾好成績都無用

垃圾 原來係文盲

都唔係既，如果佢係好好成績既黃之鋒，梁天琦
應該可以係入學個process抵到佢部份家底

得啦 我無野好講

你係懶係持平咁幫啲連登葡萄撚打飛機
好偉大啊 咁多條打唔打得切
歡迎加入gay界

同佢老豆後生一個餅印

Comment堆人邊個考過SAT
利申：當年SAT 2350 有幾間ivy league offers

有錢人讀小學嗰時全部高官個仔。窮人讀小學鄉村學校隔離全部金毛

佢撚care班毒撚係咪歧視佢咩
人地係社會最頂層 連登仔就on99對住個mon係到葡萄

我就係0 ECA冇offer既人版
SAT 2230一間offer都冇

無家底好難入美國呢啲u 去oxbridge既就聽得多 去美國名牌既就好少 其實我覺得同個dse有關 uk係會認受呢個dse 但係us一定要你食多個sat 或者咁講人地會睇sat 大過你個dse 人地果度啲學生仲要咬多個act ap 點玩 試問一個家底唔好既香港學生點去讀sat ap咁既野 自修係得不過好難 已經唔講個人履歷
有錯勿屌

都係過來人清楚

只係得sat

連登仔不嬲講撚到香港啲公屋仔好似印度貧民窟咁撚窮架啦
利申私樓仔

重點係ECA

好想比佢屌呀

咁講返轉頭我係首屆dse，出offer連dse都未開考，邊有野畀到佢，得sat + sat subject test
果陣係醒水應該搭科ap

不如大學讀過數先好comment

Ap煩過subject text

Test

無記錯巴打無家底讀CU phy靠自己去德國讀書又學左幾國語言
快啲show下自己學歷出黎啦

香港有d U讀數好撚hea (當然要爆A就唔同)
physics chur過math分分鐘有10倍

你係咪串緊我

唔係啦，如果你有家底肯定已經唔係呢個地步啦

subject test仲淺過dse幾皮，認真溫一晚都滿分

華人不嬲唔計，因為太多
基本上除左白人，華人乜都計

過程大 不過好易

課程

唉講呢啲
我都廢時望返轉頭，有咩意思
報好個master算

我當年外國讀physics and maths, 各有各chur, maths可以揀d難科，有weekly assignments 都夠辛苦，physics主要係有lab麻煩

我講我間U啫，癲在功課量 反而lab係小事

佢要掉錢出黎告死你真係話都無咁易
我建議巴打你快d戴返頭盔
唔係既話到時真係驚已報

駁唔到
成班i大仔指點江山

你諗下mit讀八科，有weekly assignment既話，一日做一份assignment都做到傻，做數仲要有時冇靈感會kick住

數學你d assignment cheat final一定收皮

咁我最多嗰陣都係五科啫，但果個sem係辛苦在要做simulation寫code，debug極既有bug 果陣我記得真係接近一日一份assignment

好撚on9
成日話佢出生於普通家庭係點
仲話討論下姐
不如ff下自己係何家公子打下飛機先啦

聽個FD講 佢就成日請假 等其他人考完再記答案再考

仲有MARIO臨走前請左一大堆MODEL黎FRAT到開PARTY 當係佢送比FRAT BROS 既禮物 但係我個FD話請個D全部都係雞黎 $300 都唔洗
不過我覺得佢真人又唔係好自以為是 冇咩架子 起碼玩得埋

睇完成個po 都唔知自己睇過d咩

開始變講故台

其實要唔讀書混個MIT degree 是但讀個BBA好過啦
present肯定大把大陸學生主動出來carry
考final 正常有comment sense嘅話都唔會fail (acct fina除外)

同埋MIT真係咁容易撻朵就入到咩
何生香港就出名姐 去到boston真係wfc
MIT Yale Harvard本身已經有成堆政商名人子女喺裡面
所謂澳門賭業大亨 對佢地來講都唔算係d咩特殊因素

當然有錢可以請一大班consultant整到份personal statement同cv靚一靚
只不過最後都要睇佢自己
講真 屋企有幾百億身家
如果唔係真係鍾意追求學術
諗唔到有咩理由去搏盡讀書

再次見證其實唔難既威力

等睇一堆人話sat高分都要出力溫ge
SAT 2000屌打dse5**

有錢佬都有人維護
抵你地成世做奴隸養起人地幾廿世唔憂

唔係喎，SAT reading難過dae英文好撚多倍

Ching writing個level都好唔同

係essay果part 講錯

講cheat就梗係搵人代考/考試出貓架啦

有咩好比

on9 佢老開間i bank比佢都得啦 P乜撚野HD姐你

負責入黎葡萄

話人靠有錢先有今日個班真係on9
條友就算係窮屋企出世，數學天才揾錢有幾難？
又窮又冇能力先係最悲哀

樓上好多人好酸
其實你真係夠叻嘅話去外國根本唔洗點擔心學費
我個frd普通家庭都去咗去外國名校讀書第一名畢業
佢讀四年屋企一毫子都無出過 全部係佢scholarship黎
我表姐又係咁 讀幾年外國名校 又係靠scholarship唔洗屋企出錢 佢父母都係小學畢業搵得唔多 所以我表姐過到去都好俾心機讀同好慳
呢啲勁嘅u 你真係夠實力嘅好少話會因為無錢而讀唔到
除非你話你父母傷殘又負債累累而又有一堆細路妹要養 屋企無錢無得住但又得你係夠年紀可以養家 咁窮到咁無得講真係因為錢嘅因素無得讀
但香港又有幾多個真係窮撚到咁

我就唔信你煩小d 野 可以讀到MIT

其實應該要分開咁講
普通公屋仔入hku神科 同佢入MIT 都係兩個高難度野 不過在於我地有數據睇到大約幾多公屋仔入到(其實都仲有水份 好多公屋富房 現行要超好多先趕走) 咁咪有左都好撚難既結論
而mit 雖然連登仔要入都唔難 但就無咩人share過入面既學生係點分背 咩背景多 讀書勁/有背景/天才??先入到?可能仲有好多野等等 加上何生既身世 咪覺得好似無咩吹噓價值咁
所以唔好做咁多假設啦 最少佢無講成功需苦幹已經好好

agger
係啦係啦，如果係公屋仔最多入三大啦
成個社會世道比你地看破啦
咁點呢？有咩意義呢？

識人有錢仔去外國讀都可以畢唔到業返嚟，識人dna好老豆老母博士搵幾十萬一個月，自己ive仔，又點計

挑下骨頭等人地唔係咁上進完美
係會令個心舒服D

d英文有咩問題?

或者咁講，人嘅基因其實同一個人嘅未來成就同性格冇必然關係，後生嘅教育同環境係可以隱藏同發揚人嘅基因。即係話，就算一個人嘅家族都係有聰明嘅基因，佢嘅後天畀第二個家庭收養，都可以抑制咗佢生而具備嘅才智，最後一事無成，而一個人嘅家族都有暴力傾向，佢嘅家人或者附近環境very loving，都可以令佢成長成為一個好溫馴嘅人。

而所謂後天，最關鍵係邊個階段呢，就係兩三個月去到大約六歲。當然，如果小學中學階段遭遇大事，人嘅個性都有巨變嘅空間嘅。咁何猷君到底係單純贏在起跑線，定家庭教養都有莫大關係呢，顯而易見。

好多所謂屋企窮既人成日講到屋企窮到冇飯開冇書讀咁
但實情係最多冇零用錢冇錢玩但係成個求學時期hea讀日日出街玩

成日講到自己係因為屋企窮先唔成功咁

深深體會到

比你聰明的人都在努力，那我還努力來有什麼用

佢仲要係聰明+有錢

屌你老母，我有幾間ivy offer但因該屋企人有重病結果去唔到留左係香港讀神科
比著你有個窮閪屋企老母生癌你會唔會一個人飛去外國

勤力既有錢仔

佢好似讀番禺華仁喎

番禺？按摩定水療

佢地講自己天分好勁架
連登仔嗰嗰骨骼精奇 iq200
以前個個老師話我「聰明但係懶啫」
最衰投胎揀著自己父母
唔儲多個錢
唔好好管教我
唔幫我鋪好條路
搞到我讀書唔成
依家閪老細又睇唔出我嘅才華
搞到咩成就都冇啦

:利申：老豆成日葡萄成日賴呢賴路

天賦比你好 勤力比你多 你仲有咩好酸

想打擊一般人

番禺會所華仁小學

MIT都可以講到輕鬆入無難度
連登仔真係個個骨格精奇 深藏不露 未來世界真係靠你地啦

唔夠你高都玩撚死你啦
戇鳩仔咁都要刷存在感
係啦叻啦高過佢

點寫得唔好法呀？wording? sentence structure? usage?
求其一句唔好又解釋唔到只會令人覺得你酸

相信呢度冇乜人讀過高等數學
只係識算術

source? 唔係想質疑你，不過讀咗幾個course講cognitivie development, nature nurture嗰啲都未聽過有咁嘅情況

英文用法寫得唔靚仔
好似你用中文寫野n種寫法都會表達到同一個意思但你會分到邊篇文寫得好啲
如果你睇唔出有咩問題咁我幫你唔到，睇多啲書

不過我重點唔係講英文，係講19連登仔對人唔對事，乜都酸酸酸

即係話，就算一個人嘅家族都係有聰明嘅基因，佢嘅後天畀第二個家庭收養，都可以抑制咗佢生而具備嘅才智，
>>
source? 唔係想質疑你，不過讀咗幾個course講cognitivie development, nature nurture嗰啲都未聽過有咁嘅情況

由細到大生活無憂無慮要乜有乜又有私人補習老師
起跑線都唔撚同啦
試下佢好似我咁中4開始放學要去返pt賺錢比自己用，如果唔係屎都無得食，睇下佢仲可唔可以咁撚勁入MiT

Environmental factor點會唔係因素？呢點中學bio都學過喎⋯⋯

連登仔：你好酸

擺明酸 有咩問題

呢啲你要問上面堆人，答你唔到

即係你想講佢usage同埋style嘛？

你有冇諗過context呢樣嘢？
自己寫日記寫blog出條feed又洗唔洗寫到formal writing寫poem咁？
我睇到嘅係一個正常人將講嘅嘢寫返落status度
用返嗰個context應該有嘅style, 完全冇問題

不過你有啲咁嘅睇法唔奇，因為香港中小學教英文我諗冇咩邊個會教埋咩係style, 一味叫人寫formal啲

叫我睇多啲書？不如你去認真學下咩係writing先拋書包，建議你可以睇下其中一本經典叫The Elements of Style, 夠淺白架喇

唔洗咁大反應嘅
我講緊style咩？懶醒

剩係針對抑制聰明基因呢點

我係你就深潛算
style咪usage嘅體現

靚仔，有錢，聰明

MIT 有錢都未必收，真係用實力。

屌佢老母

「many of you have realised, I graduated in 3 years. Let me do a bit of explaining.. On average MIT students take 4 classes a semester. In my second year, I took 8. It meant I didn't have time to party much, or even to eat much, it meant I had so much work I'd forget which problem set was for which class. Why I put such a burden on my shoulders? Aside from wanting to start my own company, I wanted to show the world I could achieve the impossible. The person next to me, he is the only other person I know in my year that also graduated early.」

人地多數會講start my own business/ establish my own company
Wanting 同wanted用aside from my desire of starting my own business + I would like to
Grammar唔講啦因爲學你講呢啲唔formal嘅野唔會執咩grammar
我講緊係collocation 唔係style

睇下邊啦⋯⋯整本the element of styles就以為自己睇得多書...

Style is one of many forms of English usage, but not the sole...好心啦，collocation 係咪唔關english usage呀
我係你就深潛算

佢老豆如果唔係賭王？會點

讀書錢都冇呀

啲柒頭無啦啦講英文做mud9

唔洗有錢人 我叫做生活無憂都已經比人睇唔起

天才

on9仔
抵你連會考都冇c
去返工炸薯條喇矇撚

點天才法？

酸到咁，MIT grad 都屌父幹，真係痴線

如果我有個仔入左MIT, 我借到褲穿窿，一日打三份工都要供哂佢學費生活費啦下話

一街都係

入到mit拎scholarship都夠啦 驚咩讀唔起

Okok 我服

依條友出身係世上真係史上最唔公平既事
老豆有錢 靚仔 多女 天才
正常人有一樣已經要還神

一命二運三風水 好明顯佢有哂

有錢，靚仔，聰明仲要勤力，除左葡萄之外仲可以點

廢柴
睇多啲呢個世界，你夠料入Mit唔會無錢贏，讀人地貼埋比你讀啲, scholarship一定夠晒你生活

巴打夠坦白
係其他人酸完唔認啵

每個SEM讀8科
人類既差距真係遠....

痴線, 有錢又天材又勤力仲高同靚仔

數學應該係數一數二難 純數又抽象又唔係死讀爛讀就讀得好
要學位的話商科IQ正常都畢到業佢就係唔揀，連登仔講到大學數學好易咁

天才哩個詞真係用到濫
廿歲都重係undergraduate 天才得去邊

咪係連登仔先係真天才

認真
"Aside from wanting to start my own company"
collocation唔覺有問題

同埋人地係讀數又唔係讀語文
就算佢IG打me is very happy becasue I go to do business by plane
理西佢咩
social networking網站都係吹下水姐

我意思係如果篇野係其他人打一早比連登仔插死啦
成堆人跟紅頂白
係有條叫我睇The element of style 問我我先講下
重點唔係英文

佢身旁個個係邊個黎

有錢你估冇人同佢做功課咩
咁多大陸學生
你地太天真
呢個世界有槍手
係考試要溫下囉

「Package」嚟講李長治定何猷君高質啲？

咁你又真係讀屎片

點撚知
可能班友冇讀過數就唯有尻up下

咪就係你話讀屎片條傻閪叫人解釋下，仲要想串9人

我知呀
我閱讀理解冇問題既
不過佢班智障呢方面好似比較差
一味係咁屈人屌人父幹
又屈人葡萄
我一直都淨係話佢好好彩，有天賦有條件可以support佢讀書，無奈好多人才都埋沒係洪流之中，其實呢個情況都唔係淨係香港，美國白人我都識d是咁

呢啲po預左，社會現實
成功左就係呢堆人爭住奶你袋底

多尻謝喇
成群智障
係U都見唔少尻下尻下，我都唔期望係其他地方會見倒d咩高智慧生物

巴打諗通實在太好了

就憑佢屋企咁有錢都咁上進嗰個精神已經夠令我佩服

緊係真
你有錢自然條女都可以靚d醒d勁d, 自然遺傳到俾後代既基因亦都好d, 後天栽培亦可以因為你有錢而盡善盡美, 呢d就係有冇父幹既分別啦
唔會因為有錢就收，但係你無錢呢？讀住書返part time打工幫補生活，仲邊有可能盡力讀書讀到一個學期take雙倍科目

好撚癲 真係唔關有無錢事
Mit take 8科仲要讀到已經係件好勁既事
係美國讀緊書 就算你比錢我我都做唔到

見到連登仔係咁屌人英文 笑撚左

真心認同
連登仔見識好少，好多都好似未入過U未見識過
講天才點都唔會排到佢

唔使講到乜柒neuro咁深入 淨係gene expression係會比環境因素幾影響下係known fact黎

有錢就係一切

好多人唔明有錢同無錢嘅際遇可以爭幾遠

酸？

d廢青真係好酸酸到好難睇
唔好以為如果人地起跑點同你一樣，
人地就會同你一樣廢

我敢講，以佢天資同努力，
就算佢係生係香港普通家庭，
雖然都冇咩可能有而加呢d成就
但我肯定係想讀mbbs或者gb都一定唔係問題
分分鐘照可以拎scholarship去外國讀書

當然你話佢係非洲連野食都冇就邊個都死啦

利申，我都係廢青，會考冇30分